const tema33 = [
     
    { question: "01. Una de las siguientes aseveraciones es falsa. Las applets...", answers: ["... no tienen un método main() con el que comience la ejecución, sino que se encargan otros métodos", "... derivan de la clase java.applet.Applet", "... suelen definir ciertos métodos gráficos heredados de Component y/o de Container", "... no disponen de métodos relacionados con la obtención de información"], correct: 3 },
    
    { question: "02. Indique el valor de \"resultado\", siendo el código javascript: var texto1 =\"hola\"; var texto2 =\"Hola\"; resultado = texto1<= texto2", answers: ["TRUE", "hola", "Hola", "FALSE"], correct: 3 },
    
    { question: "03. Sobre los applets y los servlets no es cierto:", answers: ["Los applets y los servlets son programas escritos en código java.", "El mecanismo que necesita un navegador Web para interpretar los applets es a través de la JVM (Máquina virtual de java).", "Los applets se descargan como parte de una página Web y sólo mediante la instalación en el ordenador cliente permiten una interacción dinámica con el usuario.", "Un servlet se ejecuta en un servidor de aplicaciones (Web) para atender las peticiones de los equipos clientes y procesar la lógica de negocio o conectarse a una base de datos y generar la página html de respuesta."], correct: 2 },
    
    { question: "04. Sobre JavaScript no es cierto:", answers: ["Forma parte de las tecnologías DHTML para permitir páginas Web dinámicas y es un lenguaje interpretado.", "Es un lenguaje poco tipado.", "Como en cualquier otro lenguaje de objetos las variables deben declararse siempre, aunque se pueden inicializar a la vez.", "A diferencia de otros lenguajes, una variable toma el tipo del valor que se le ha asignado, pudiendo variar su tipo durante la ejecución."], correct: 2 },
    
    { question: "05. En una aplicación Web que tiene un formulario en el que se solicita al usuario el NIF y se desea controlar que la letra del NIF introducida por el usuario sea la correcta, ¿se podría usar JavaScript para hacer ese control?", answers: ["No, se necesita acceso a la base de datos de NIFs del servidor.", "Si, es un control que se puede hacer de forma local sin acceder al servidor.", "No, se necesita un applet de Java para realizar esa operación.", "Si, JavaScript permite hacer el cálculo en el servidor mediante una petición HTTP, aunque no hacer el cálculo localmente."], correct: 1 },
    
    { question: "06. ¿Cuál de los siguientes es un framework de pruebas para JavaScript?", answers: ["ScriptTester.", "Jspector.", "JavaTester.", "Qunit."], correct: 3 },
    
    { question: "07. El motor de JavaScript desarrollado en Java por Oracle, integrado con el JDK versión 8 se llama:", answers: ["Rhino.", "Nashorn.", "Bootstrap.", "Backbone JS."], correct: 1 },
    
    { question: "08. En relación a Java y JavaScript indique la respuesta FALSA:", answers: ["JavaScript es un lenguaje de programación posterior a Java.", "Java JDK 8 no integra un motor de JavaScript.", "JavaScript es un lenguaje interpretado, y Java es compilado.", "JavaScript es estándar, Java no."], correct: 1 },
    
    { question: "09. En un modelo cliente-servidor de comunicaciones, ¿qué entendemos por JSON?", answers: ["JavaScript Object Notation: es un formato ligero de intercambio de datos. Leerlo y escribirlo es simple para humanos, mientras que para las máquinas es simple interpretarlo y generarlo.", "Java Object Notation: es un formato ligero de intercambio de datos. Leerlo y escribirlo es simple para humanos, mientras que para las máquinas es simple interpretarlo y generarlo.", "JavaScript Open Notation: es un formato ligero de intercambio de datos. Leerlo y escribirlo es simple para humanos, mientras que para las máquinas es simple interpretarlo y generarlo.", "Java Open Notation: es un formato ligero de intercambio de datos. Leerlo y escribirlo es simple para humanos, mientras que para las máquinas es simple interpretarlo y generarlo."], correct: 0 },
    
    { question: "10. Indique cuál de los siguientes es un valor JSON válido:", answers: ["'hola'", "null", "nombre: juan", "nombre: \"juan\""], correct: 1 },
    
    { question: "11. El lenguaje Javascript es un lenguaje de programación:", answers: ["Compilado cuyo código bytecode se almacena en un fichero con extensión .js.", "Compilado por el navegador del ordenador cliente.", "Interpretado por el servidor.", "Ninguna de las anteriores."], correct: 3 },
    
    { question: "12. El código JavaScript:", answers: ["Puede situarse en la cabecera pero no en el cuerpo", "Puede situarse en el cuerpo pero no en la cabecera", "Puede situarse en el cuerpo y en la cabecera", "Se coloca fuera del cuerpo y la cabecera"], correct: 2 },
    
    { question: "13. Qué significa JSON:", answers: ["JavaScript Over Network", "Es el nombre de la última JavaScript API Release", "JavaScript Object Notation", "Ninguna de las anteriores"], correct: 2 },
    
    { question: "14. ¿Quién desarrolló el lenguaje JavaScript?", answers: ["Microsoft", "SUN", "Netscape", "W3C"], correct: 2 },
    
    { question: "15. ¿Cuál de las siguientes opciones debemos elegir si queremos representar en JavaScript la condición de que el valor o tipo de la variable \"x\" sea distinto del número 9 (en valor o tipo)?", answers: ["(x <> 9)", "(x <=> 9)", "(x != 9)", "(x !== 9)"], correct: 3 },
    
	{ question: "16. ¿Qué tecnología impide la ejecución de los applets de Java en el navegador Chrome en sus últimas versiones?", answers: ["XQAPI", "PPAPI", "CRAPI", "NPAPI"], correct: 3 },
       
    { question: "17. Indique cuál de los siguientes es un valor JSON válido:", answers: ["'hola'", "null", "nombre : juan", "nombre : \"juan\""], correct: 1 }
    
];
   

